WeChat Pay升級 搭的士掃QR Code畀錢

無現金交易近年紛進駐本港，WeChat昨亦宣布加入戰場，旗下WeChat Pay HK昨起拓展至可在實體商戶使用，市民可簡單使用手機搭的士、去茶餐廳、買報紙或買餅食，商戶亦可透過平台派發優惠券及現金回饋吸客；現已有逾千部的士接受WeChat付款。

WeChat Pay HK昨公布3大新增功能，如市民可利用手機掃描QR Code，即可付費予商戶，小商販可省下高昂終端機費用；至於連鎖商戶則可通過Quick Pay付款碼，以現時的POS零售系統取代條碼直接掃描客人的QR Code，免除「手機掃手機」的麻煩。將在12月推出的WeChat Pay Checkout則可方便中小企利用平台，進行派優惠券等推廣。

買餅食都用得

騰訊國際業務部總經理譚樂文指，升級後平台可支持大中小企，以Quick Pay付款為例，市民到支援WeChat Pay的商戶購物時，只需在手機程式中選擇相關功能，商戶便可讀取其QR Code收錢，每日交易上限1萬港元。至於QR Code收款，每次交易上限則為1,500港元。

在今年底之前，將會有過千部本地的士支援WeChat Pay，覆蓋各地區。另外，奇華餅家及順便智能櫃等商戶，亦已接受WeChat Pay。

香港資訊科技商會榮譽會長方保僑指，QR Code技術近年發展成熟，可通過「不停換碼」加強保安，「內地曾發生騙徒將假QR Code貼在商店中誤導用戶過數，但現時技術已做到每次交易僅用一次的QR Code。」

但他認為，本港無現金交易氣氛不強，營運商要花更多宣傳才能吸引商戶及市民使用。

群魔亂舞